{"id":18,"date":"2020-11-17T19:29:43","date_gmt":"2020-11-17T19:29:43","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost:8000\/?page_id=18"},"modified":"2021-03-22T21:53:39","modified_gmt":"2021-03-22T21:53:39","slug":"tapahtumahistoria","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/localhost\/tapahtumahistoria\/","title":{"rendered":"Tapahtumahistoria"},"content":{"rendered":"<div class=\"event\">\n<h3>2016: Pinus Musica<\/h3>\n<p>Pinus Musica sai jatkoa 24.7.-29.7.2016 leirikeskus Lankaniemess\u00e4. Opetus- ja harjoittelupaikkana k\u00e4ytettiin Lankaniemen lis\u00e4ksi valtion virastotaloa. Ammattitaitoiset leiriohjaajat pitiv\u00e4t musiikillisesta si\u00e4ll\u00f6st\u00e4 huolen ja vapaa-aikana leirill\u00e4 oli mahdollisuus pelata monenlaisia pelej\u00e4, saunoa ja uida valvotusti, osallistua leirikuoroon tai vaikka tehd\u00e4 porukalla retken l\u00e4himets\u00e4\u00e4n.<\/p>\n<div class=\"foogallery foogallery-container foogallery-justified foogallery-lightbox-foobox fg-justified fg-light fg-shadow-outline fg-loading-default fg-loaded-fade-in fg-ready\" id=\"foogallery-gallery-71\" data-foogallery=\"{&quot;item&quot;:{&quot;showCaptionTitle&quot;:true,&quot;showCaptionDescription&quot;:false},&quot;lazy&quot;:true,&quot;src&quot;:&quot;data-src-fg&quot;,&quot;srcset&quot;:&quot;data-srcset-fg&quot;,&quot;template&quot;:{&quot;rowHeight&quot;:150,&quot;maxRowHeight&quot;:&quot;150%&quot;,&quot;margins&quot;:2,&quot;lastRow&quot;:&quot;justify&quot;}}\" data-fg-common-fields=\"1\" >\r\n\t<div class=\"fg-item\"><figure class=\"fg-item-inner\"><a data-attachment-id=\"72\" class=\"fg-thumb\"><span class=\"fg-image-wrap\"><img height=\"300\" width=\"225\" data-src-fg=\"http:\/\/localhost\/wp-content\/uploads\/cache\/2021\/02\/lankaniemiprak\/255708126.jpg\" class=\"fg-image\" \/><\/span><\/a><figcaption class=\"fg-caption\"><div class=\"fg-caption-inner\"><\/div><\/figcaption><\/figure><div class=\"fg-loader\"><\/div><\/div><div class=\"fg-item\"><figure class=\"fg-item-inner\"><a data-attachment-id=\"73\" class=\"fg-thumb\"><span class=\"fg-image-wrap\"><img height=\"300\" width=\"200\" data-src-fg=\"http:\/\/localhost\/wp-content\/uploads\/cache\/2021\/02\/ranneke\/1476963928.jpg\" class=\"fg-image\" \/><\/span><\/a><figcaption class=\"fg-caption\"><div class=\"fg-caption-inner\"><\/div><\/figcaption><\/figure><div class=\"fg-loader\"><\/div><\/div><div class=\"fg-item\"><figure class=\"fg-item-inner\"><a data-attachment-id=\"74\" class=\"fg-thumb\"><span class=\"fg-image-wrap\"><img height=\"300\" width=\"200\" data-src-fg=\"http:\/\/localhost\/wp-content\/uploads\/cache\/2021\/02\/aikataulu\/2363547825.jpg\" class=\"fg-image\" \/><\/span><\/a><figcaption class=\"fg-caption\"><div class=\"fg-caption-inner\"><\/div><\/figcaption><\/figure><div class=\"fg-loader\"><\/div><\/div><div class=\"fg-item\"><figure class=\"fg-item-inner\"><a data-attachment-id=\"75\" class=\"fg-thumb\"><span class=\"fg-image-wrap\"><img height=\"300\" width=\"200\" data-src-fg=\"http:\/\/localhost\/wp-content\/uploads\/cache\/2021\/02\/ruokailu\/3575235409.jpg\" class=\"fg-image\" \/><\/span><\/a><figcaption class=\"fg-caption\"><div class=\"fg-caption-inner\"><\/div><\/figcaption><\/figure><div class=\"fg-loader\"><\/div><\/div><div class=\"fg-item\"><figure class=\"fg-item-inner\"><a data-attachment-id=\"77\" class=\"fg-thumb\"><span class=\"fg-image-wrap\"><img height=\"300\" width=\"401\" data-src-fg=\"http:\/\/localhost\/wp-content\/uploads\/cache\/2021\/02\/p5276040\/213787218.jpg\" class=\"fg-image\" \/><\/span><\/a><figcaption class=\"fg-caption\"><div class=\"fg-caption-inner\"><\/div><\/figcaption><\/figure><div class=\"fg-loader\"><\/div><\/div><\/div>\r\n<\/div>\n<div class=\"event\">\n<h3>2013: Pinus Musica<\/h3>\n<p>Ensimm\u00e4inen Pinus Musica -musiikkileiri j\u00e4rjestettiin 29.7.-4.8.2013 Lankaniemen leirikeskuksessa. Leirille osallistui 37 leiril\u00e4ist\u00e4.<\/p>\n<p>Leirin opettajina toimivat Mikhail Yanovitsky, Meri Louhos, Teemu Laasanen, Noora Nikka, Anu Kettunen, Mervi Hiltunen-Multam\u00e4ki ja Risto Kyt\u00f6. Leiriin liittyi 5 konserttia, joissa esiintyiv\u00e4t leirin oppilaisen ja opettajien lis\u00e4ksi maailmankuulu pianisti Mikhail Yanovitsky, laulajatar Saara Aalto sek\u00e4 duona opiston omat kasvatit Juho Jolkkonen (klarinetti) ja Matias Penttinen (piano).<\/p>\n<p>Leirin yhteydess\u00e4 j\u00e4rjestettiin taiden\u00e4yttely &#8220;Asteikko&#8221;, jossa oli esille Nijole Kasperaviciuten \u00f6ljyv\u00e4rit\u00f6it\u00e4. Leirin yhteydess\u00e4 j\u00e4rjestettiin my\u00f6s Flash Mob-esitys M\u00e4ntyharjun ABC:n tiloissa Mervi Hiltunen Multam\u00e4en johdolla. Esityksen l\u00f6yd\u00e4t YouTubesta hakusanalla Pinus Musica.<\/p>\n<div class=\"foogallery foogallery-container foogallery-justified foogallery-lightbox-foobox fg-justified fg-light fg-shadow-outline fg-loading-default fg-loaded-fade-in fg-ready\" id=\"foogallery-gallery-62\" data-foogallery=\"{&quot;item&quot;:{&quot;showCaptionTitle&quot;:true,&quot;showCaptionDescription&quot;:false},&quot;lazy&quot;:true,&quot;src&quot;:&quot;data-src-fg&quot;,&quot;srcset&quot;:&quot;data-srcset-fg&quot;,&quot;template&quot;:{&quot;rowHeight&quot;:150,&quot;maxRowHeight&quot;:&quot;100%&quot;,&quot;margins&quot;:2,&quot;lastRow&quot;:&quot;justify&quot;}}\" data-fg-common-fields=\"1\" >\r\n\t<div class=\"fg-item\"><figure class=\"fg-item-inner\"><a data-attachment-id=\"68\" class=\"fg-thumb\"><span class=\"fg-image-wrap\"><img height=\"300\" width=\"450\" data-src-fg=\"http:\/\/localhost\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/taidenayttely.jpg\" class=\"fg-image\" \/><\/span><\/a><figcaption class=\"fg-caption\"><div class=\"fg-caption-inner\"><\/div><\/figcaption><\/figure><div class=\"fg-loader\"><\/div><\/div><div class=\"fg-item\"><figure class=\"fg-item-inner\"><a data-attachment-id=\"66\" class=\"fg-thumb\"><span class=\"fg-image-wrap\"><img height=\"300\" width=\"207.45762711864\" data-src-fg=\"http:\/\/localhost\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/img1064.jpg\" class=\"fg-image\" \/><\/span><\/a><figcaption class=\"fg-caption\"><div class=\"fg-caption-inner\"><\/div><\/figcaption><\/figure><div class=\"fg-loader\"><\/div><\/div><div class=\"fg-item\"><figure class=\"fg-item-inner\"><a data-attachment-id=\"67\" class=\"fg-thumb\"><span class=\"fg-image-wrap\"><img height=\"300\" width=\"200\" data-src-fg=\"http:\/\/localhost\/wp-content\/uploads\/cache\/2021\/02\/mikhailkukitus\/140909557.jpg\" class=\"fg-image\" \/><\/span><\/a><figcaption class=\"fg-caption\"><div class=\"fg-caption-inner\"><\/div><\/figcaption><\/figure><div class=\"fg-loader\"><\/div><\/div><div class=\"fg-item\"><figure class=\"fg-item-inner\"><a data-attachment-id=\"63\" class=\"fg-thumb\"><span class=\"fg-image-wrap\"><img height=\"300\" width=\"450\" data-src-fg=\"http:\/\/localhost\/wp-content\/uploads\/cache\/2021\/02\/leirikuoro\/2717560837.jpg\" class=\"fg-image\" \/><\/span><\/a><figcaption class=\"fg-caption\"><div class=\"fg-caption-inner\"><\/div><\/figcaption><\/figure><div class=\"fg-loader\"><\/div><\/div><div class=\"fg-item\"><figure class=\"fg-item-inner\"><a data-attachment-id=\"64\" class=\"fg-thumb\"><span class=\"fg-image-wrap\"><img height=\"300\" width=\"450\" data-src-fg=\"http:\/\/localhost\/wp-content\/uploads\/cache\/2021\/02\/opettajat\/4048634782.jpg\" class=\"fg-image\" \/><\/span><\/a><figcaption class=\"fg-caption\"><div class=\"fg-caption-inner\"><\/div><\/figcaption><\/figure><div class=\"fg-loader\"><\/div><\/div><div class=\"fg-item\"><figure class=\"fg-item-inner\"><a data-attachment-id=\"65\" class=\"fg-thumb\"><span class=\"fg-image-wrap\"><img height=\"300\" width=\"422.06896551724\" data-src-fg=\"http:\/\/localhost\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/flashmob.jpg\" class=\"fg-image\" \/><\/span><\/a><figcaption class=\"fg-caption\"><div class=\"fg-caption-inner\"><\/div><\/figcaption><\/figure><div class=\"fg-loader\"><\/div><\/div><\/div>\r\n<\/div>\n<div class=\"event\">\n<h3>2009: SOI Vuodenajat<\/h3>\n<p>Kes\u00e4n 2009 festivaalin j\u00e4lkeen tapahtumat p\u00e4\u00e4tettiin j\u00e4tt\u00e4\u00e4 tauolle, ja ker\u00e4t\u00e4 uusia voimia ja ideoita tulevaisuutta varten. Molemmille festareille heitettiin j\u00e4\u00e4hyv\u00e4iset upealla konsertilla 5.11. M\u00e4ntyharjun kirkossa. Soittajina Pekka Kuusisto (viulu), Ismo Eskelinen (kitara) ja Virtuosi di Kuhmo -jousikvintetti.<\/p>\n<p>Ohjelma:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Luigi Boccherini: Kitarakvintetto nro 4 D-duuri \u201dFandango\u201d<\/strong><\/li>\n<li><strong>Aaron Jay Kernis: 100 Greatest Dance Hits kitaralle ja jousikvartetille<\/strong><\/li>\n<li><strong>Antonio Vivaldi: Nelj\u00e4 vuodenaikaa<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<div class=\"event\">\n<h3>2009: SOI Suvessa<\/h3>\n<p>Vuonna 2009 festivaali laajeni entisest\u00e4\u00e4n. Perheiden p\u00e4iv\u00e4n lis\u00e4ksi j\u00e4rjestettiin mm. kamarimusiikin ja kansanmusiikin p\u00e4iv\u00e4t, yhteiskonsertteja Linkkumyllyn ja ravintola Krouvin kanssa, sek\u00e4 Mikhail Yanovitskyn huikea Piano Fest -konsertti. Kirkosta radioitiin yhteisty\u00f6ss\u00e4 festivaalin kanssa j\u00e4rjestetty Kansanmusiikkimessu suorana l\u00e4hetyksen\u00e4. Helsingin Juniorijouset pitiv\u00e4t oman konsertin ja p\u00e4\u00e4t\u00f6skonsertin t\u00e4hten\u00e4 loisti sopraano Tarja Turunen.<\/p>\n<div class=\"foogallery foogallery-container foogallery-justified foogallery-lightbox-foobox fg-justified fg-light fg-shadow-outline fg-loading-default fg-loaded-fade-in fg-ready\" id=\"foogallery-gallery-93\" data-foogallery=\"{&quot;item&quot;:{&quot;showCaptionTitle&quot;:true,&quot;showCaptionDescription&quot;:false},&quot;lazy&quot;:true,&quot;src&quot;:&quot;data-src-fg&quot;,&quot;srcset&quot;:&quot;data-srcset-fg&quot;,&quot;template&quot;:{&quot;rowHeight&quot;:200,&quot;maxRowHeight&quot;:&quot;150%&quot;,&quot;margins&quot;:2,&quot;lastRow&quot;:&quot;left&quot;}}\" data-fg-common-fields=\"1\" >\r\n\t<div class=\"fg-item\"><figure class=\"fg-item-inner\"><a data-attachment-id=\"94\" class=\"fg-thumb\"><span class=\"fg-image-wrap\"><img height=\"250\" width=\"174\" data-src-fg=\"http:\/\/localhost\/wp-content\/uploads\/cache\/2021\/03\/promo2009high03\/1674781152.jpg\" class=\"fg-image\" \/><\/span><\/a><figcaption class=\"fg-caption\"><div class=\"fg-caption-inner\"><\/div><\/figcaption><\/figure><div class=\"fg-loader\"><\/div><\/div><div class=\"fg-item\"><figure class=\"fg-item-inner\"><a data-attachment-id=\"95\" class=\"fg-thumb\"><span class=\"fg-image-wrap\"><img height=\"250\" width=\"278.68852459016\" data-src-fg=\"http:\/\/localhost\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/polkachicksiso.jpg\" class=\"fg-image\" \/><\/span><\/a><figcaption class=\"fg-caption\"><div class=\"fg-caption-inner\"><\/div><\/figcaption><\/figure><div class=\"fg-loader\"><\/div><\/div><\/div>\r\n\n<p style=\"margin-top: 1rem\">Ohjelma:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>1.8. Perheiden p\u00e4iv\u00e4<\/strong>\n<ul>\n<li><strong>Ohjelmaa koko perheelle<\/strong><br \/>\nKonsertteja ja puuhaa lapsille ja aikuisille, lavalla mm. Lastenmusiikkiorkesteri Loiskis ja<br \/>\nSatu Sopanen klo 12, sek\u00e4 Laura Voutilainen ja Juha Heikkil\u00e4 klo 14.<br \/>\nKlo 11-16 Lukion alueella, liput 10\u20ac \/ konsertti, perhelippu (2+2) 30\u20ac, lis\u00e4lapset 7\u20ac. Alueelle vapaa p\u00e4\u00e4sy!\n<\/li>\n<li><strong>Festival goes Krouvi<\/strong><br \/>\nLaura Voutilainen yhtyeineen<br \/>\nRavintola Krouvi, liput 13\u20ac<\/li>\n<\/li>\n<\/ul>\n<li><strong>2.8. Kamarimusiikin p\u00e4iv\u00e4<\/strong>\n<ul>\n<li><strong>Kamarimusiikkikonsertti<\/strong><br \/>\nAnni Haapaniemi, oboe; Markus Hohti, sello; Inga Laasanen, viulu; Teemu Laasanen, piano.<br \/>\nKlo 12, M\u00e4ntyharju kirkko, ohjelmamaksu 10\u20ac\n<\/li>\n<li><strong>Schubert: Die Sch\u00f6ne M\u00fcllerin<\/strong><br \/>\nHerman Wall\u00e9n, baritoni; Lena Sorkina, piano.<br \/>\nklo 14 Linkkumyllyss\u00e4, liput 10 \/ 5\u20ac\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li><strong>7.8. Piano Fest<\/strong><br \/>\nMikhail Yanovitsky, piano<br \/>\nKlo 19, M\u00e4ntyharjun kirkko, liput 20 \/ 15\u20ac\n<\/li>\n<li><strong>8.8. Pekon Polkka \u2013 kansanmusiikin p\u00e4iv\u00e4<\/strong>\n<ul>\n<li><strong>Toritapahtuma<\/strong><br \/>\nKompan Tahti, M\u00e4ntyharjun huuliharpistit, Pieks\u00e4m\u00e4en pelimannit, Kangasniemen pelimannit, Huuliharppukostajat.<br \/>\nKlo 10-13, M\u00e4ntyharju tori, vapaa p\u00e4\u00e4sy!\n<\/li>\n<li><strong>Polka Chicks<\/strong><br \/>\nKlo 15, lukio kulttuurisali, liput 20 \/ 15\u20ac\n<\/li>\n<\/li>\n<li><strong>Folk music goes Krouvi<\/strong><br \/>\nPelimannijamit, irkkumusiikkiyhtye Celticum.<br \/>\nKlo 20-, Ravintola Krouvi, liput 5\u20ac\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li><strong>9.8. Kansanmusiikkimessu &#8211; SOI Suvessa -festivaalin radioitava juhlajumalanpalvelus<\/strong><br \/>\nKompan Tahti, M\u00e4ntyharjun huuliharpistit.<br \/>\nKlo 10, M\u00e4ntyharjun kirkko\n<\/li>\n<li><strong>16.8. Helsingin Juniorijouset<\/strong><br \/>\nJohtajana G\u00e9za Szilvay<br \/>\nKlo 15, M\u00e4ntyharjun kirkko, liput 20 \/ 15\u20ac\n<\/li>\n<li><strong>30.8. P\u00e4\u00e4t\u00f6skonsertti<\/strong><br \/>\nTarja Turunen, sopraano<br \/>\nKlo 15 M\u00e4ntyharjun kirkko, liput 30 \/ 25\u20ac\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<div class=\"event\">\n<h3>2009: SOI Suxilla<\/h3>\n<p>Toinen SOI Suksilla j\u00e4rjestettiin seuraavana vuonna, ja laajentuneena kuten kes\u00e4tapahtumakin. Viisi huippukonserttia ymp\u00e4r\u00f6i M\u00e4ntyharjun laturetke\u00e4, joka hiihdettiin 1.3.2009. Huippupianistit Olli Mustonen ja Iiro Rantala, Pasi Hy\u00f6kin luotsaama EMO Ensemble, musiikkiopiston nuoret solistit, sek\u00e4 uutena aluevaltauksena tanssiteatteria Absolut Finland -esityksen my\u00f6t\u00e4 kokosivat konsertteihin runsaslukuisen yleis\u00f6n.<\/p>\n<p style=\"margin-top: 1rem\">Ohjelma:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Helmikuun Helmi\u00e4<\/strong><br \/>\nMikkelin musiikkiopiston nuoret solistit lavalla<br \/>\n17.2. klo 18, Lukion kulttuurisali, ohjelmamaksu 5 \u20ac\n<\/li>\n<li>\n<strong>Hammerklavier<\/strong><br \/>\nOlli Mustonen, piano<br \/>\n27.2. klo 19, M\u00e4ntyharjun kirkko, liput 20\/15 \u20ac\n<\/li>\n<li>\n<strong>\u00c4idinmaitoa korvillesi<\/strong><br \/>\nEMO Ensemble, joht. Pasi Hy\u00f6kki<br \/>\n1.3. klo 17\n<\/li>\n<li>\n<strong>Absolut Finland<\/strong><br \/>\nTanssiteatteri Minimi<br \/>\n4.3. klo 19<br \/>\nM\u00e4ntyharjun kirkko, liput 15\/10 \u20ac, lukion kulttuurisali, liput 10 \u20ac\n<\/li>\n<li>\n<strong>Ilta Iiron kanssa<\/strong><br \/>\nIiro Rantala, piano<br \/>\n6.3. klo 19<br \/>\nM\u00e4ntyharjun kirkko, liput 15\/10 \u20ac, lukion kulttuurisali, liput 20\/10 \u20ac\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<div class=\"event\">\n<h3>2008: SOI Suvessa<\/h3>\n<p>&#8220;Koko perheen SOI Suvessa&#8221; oli vuoden 2008 teema. Lastenkonsertit, perhetapahtuma Iso-Pappilassa ja Helsingin Lapsijousten konsertit kirkossa toivat laadukkaan musiikkitarjonnan l\u00e4helle m\u00e4ntyharjulaislapsia. Astetta jykev\u00e4mp\u00e4\u00e4 musiikkia tarjosivat sellisti Silver Ainom\u00e4e ja pianisti Kiril Kozlovski, joka piti my\u00f6s kaksip\u00e4iv\u00e4isen pianon mestarikurssin musiikkiopiston piano-oppilaille. Duon esitt\u00e4m\u00e4n\u00e4 M\u00e4ntyharjussa kuultiin Beethovenin koko sello-piano tuotanto kahdessa konsertissa. P\u00e4\u00e4t\u00f6skonsertin t\u00e4hten\u00e4 kuultiin tenori Tomi Mets\u00e4kedon konsertti, s\u00e4est\u00e4j\u00e4n\u00e4 ja omin sooloin konsertissa esiintyi pianisti Jukka Nyk\u00e4nen. Festivaalin aikana j\u00e4rjestettiin my\u00f6s Kiril Kozlovskyn kaksip\u00e4iv\u00e4inen pianon mestarikurssi.<\/p>\n<div class=\"foogallery foogallery-container foogallery-justified foogallery-lightbox-none fg-justified fg-light fg-shadow-outline fg-loading-default fg-loaded-fade-in fg-ready\" id=\"foogallery-gallery-88\" data-foogallery=\"{&quot;item&quot;:{&quot;showCaptionTitle&quot;:true,&quot;showCaptionDescription&quot;:false},&quot;lazy&quot;:true,&quot;src&quot;:&quot;data-src-fg&quot;,&quot;srcset&quot;:&quot;data-srcset-fg&quot;,&quot;template&quot;:{&quot;rowHeight&quot;:200,&quot;maxRowHeight&quot;:&quot;150%&quot;,&quot;margins&quot;:2,&quot;lastRow&quot;:&quot;left&quot;}}\" data-fg-common-fields=\"1\" >\r\n\t<div class=\"fg-item\"><figure class=\"fg-item-inner\"><a data-attachment-id=\"89\" class=\"fg-thumb\"><span class=\"fg-image-wrap\"><img height=\"300\" width=\"401\" data-src-fg=\"http:\/\/localhost\/wp-content\/uploads\/cache\/2021\/03\/picture040\/1003571483.jpg\" class=\"fg-image\" \/><\/span><\/a><figcaption class=\"fg-caption\"><div class=\"fg-caption-inner\"><\/div><\/figcaption><\/figure><div class=\"fg-loader\"><\/div><\/div><div class=\"fg-item\"><figure class=\"fg-item-inner\"><a data-attachment-id=\"90\" class=\"fg-thumb\"><span class=\"fg-image-wrap\"><img height=\"300\" width=\"251.85185185185\" data-src-fg=\"http:\/\/localhost\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/paraati1.jpg\" class=\"fg-image\" \/><\/span><\/a><figcaption class=\"fg-caption\"><div class=\"fg-caption-inner\"><\/div><\/figcaption><\/figure><div class=\"fg-loader\"><\/div><\/div><div class=\"fg-item\"><figure class=\"fg-item-inner\"><a data-attachment-id=\"91\" class=\"fg-thumb\"><span class=\"fg-image-wrap\"><img height=\"300\" width=\"201\" data-src-fg=\"http:\/\/localhost\/wp-content\/uploads\/cache\/2021\/03\/tomi\/3842248787.jpg\" class=\"fg-image\" \/><\/span><\/a><figcaption class=\"fg-caption\"><div class=\"fg-caption-inner\"><\/div><\/figcaption><\/figure><div class=\"fg-loader\"><\/div><\/div><div class=\"fg-item\"><figure class=\"fg-item-inner\"><a data-attachment-id=\"92\" class=\"fg-thumb\"><span class=\"fg-image-wrap\"><img height=\"300\" width=\"143\" data-src-fg=\"http:\/\/localhost\/wp-content\/uploads\/cache\/2021\/03\/kiril1\/444377181.jpg\" class=\"fg-image\" \/><\/span><\/a><figcaption class=\"fg-caption\"><div class=\"fg-caption-inner\"><\/div><\/figcaption><\/figure><div class=\"fg-loader\"><\/div><\/div><\/div>\r\n\n<p style=\"margin-top: 1rem\">Ohjelma:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Koko perheen tapahtuma<\/strong><br \/>\nMm. opastetut museokierrokset lapsille, toimintarasteja, buffetti<br \/>\nEl\u00e4inten Paraati -lastenkonsertit klo 13 ja 15<br \/>\n2.8. klo 12-16, Iso-Pappilan museoalueella\n<\/li>\n<li>\n<strong>Beethovenin sonaatit osa I<\/strong><br \/>\nSilver Ainom\u00e4e, sello; Kiril Kozlovsky, piano<br \/>\n9.8. klo 18, M\u00e4ntyharjun kirkko\n<\/li>\n<li>\n<strong>Beethovenin sonaatit osa II<\/strong><br \/>\nSilver Ainom\u00e4e, sello; Kiril Kozlovsky, piano<br \/>\n10.8. klo 15, M\u00e4ntyharjun kirkko\n<\/li>\n<li>\n<strong>&#8220;Legenda ja Lapset&#8221;<\/strong><br \/>\nHelsingin Lapsijouset, joht. G\u00e9za Szilvay<br \/>\n17.8. klo 15, M\u00e4ntyharjun kirkko\n<\/li>\n<li>\n<strong>P\u00e4\u00e4t\u00f6skonsertti<\/strong><br \/>\nTomi Mets\u00e4keto, tenori; Jukka Nyk\u00e4nen, piano<br \/>\n31.8. klo 15, M\u00e4ntyharjun kirkko\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<div class=\"event\">\n<h3>2008: SOI Suxilla<\/h3>\n<p>SOI Suksilla  -festivaali aloitti v. 2008 M\u00e4ntyharjulla jokakes\u00e4isen SOI Suvessa \u2013 festivaalin rinnalla. Ajatus j\u00e4rjest\u00e4miselle l\u00e4hti M\u00e4ntyharjulla 2.3.2008 hiihdett\u00e4v\u00e4st\u00e4 valtakunnallisesta laturetkest\u00e4, jonka yhteyteen toivottiin muutakin tapahtumaa. Konserttisarja joka tarjoaa monenlaista musiikkia, sek\u00e4 musiikin, liikunnan ja nuorison yhdist\u00e4minen \u2013 siin\u00e4 olivat perusideamme. Nuoret soittajat ja laulajat p\u00e4\u00e4siv\u00e4t n\u00e4ytt\u00e4m\u00e4\u00e4n taitojaan Helmikuun Helmi\u00e4 \u2013 konsertissa, Talvimatkassa yhdistyi kuvataide, runous, klassinen musiikki ja liikunta, ja karkausp\u00e4iv\u00e4n konsertissa \u201dIk\u00e4v\u00e4 omia maita\u201d kuultiin kevyemp\u00e4\u00e4 musiikkia.<\/p>\n<p style=\"margin-top: 1rem\">Ohjelma:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Helmikuun Helmi\u00e4<\/strong><br \/>\nMikkelin musiikkiopiston nuoret solistit lavalla<br \/>\n19.2. klo 18, Seurakuntakeskus, ohjelma 5 \u20ac\n<\/li>\n<li>\n<strong>Talvimatka<\/strong><br \/>\nF. Schubert: Winterreise, Jorma Hynninen, baritoni ; Kiril Kozlovsky, piano<br \/>\n23.2. klo 15, M\u00e4ntyharjun kirkko, liput 20\/15 \u20ac\n<\/li>\n<li>\n<strong>Taiden\u00e4yttely Iso-Pappilassa<\/strong><br \/>\nNijole Kasperaviciute: Winterreise<br \/>\n23.2.-24.2. klo 11-18\n<\/li>\n<li>\n<strong>Ik\u00e4v\u00e4 omia maita<\/strong><br \/>\nHow Many Sisters<br \/>\n29.2. klo 19<br \/>\nM\u00e4ntyharjun kirkko, liput 15\/10 \u20ac\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<div class=\"event\">\n<h3>2007: SOI Suvessa<\/h3>\n<p>Sibelius oli luonteva valinta vuoden 2007 festivaalin teemas\u00e4velt\u00e4j\u00e4ksi, tulihan mestarin kuolemasta tuolloin kuluneeksi 50 vuotta. M\u00e4ntyharjun kirkossa kuultiin mm. harvoin esitetty ooppera Neito Tornissa, jonka nimiroolin lauloi edelliskes\u00e4lt\u00e4 tuttu sopraano Katri Paukkunen. Ven\u00e4l\u00e4is-amerikkalainen virtuoosipianisti Mikhail Yanovitsky esiintyi omalla resitaalilla ja Merismos-jousikvartetin kanssa lanseerattiin varmaankin maailman ensimm\u00e4inen sauvak\u00e4velykonsertti. Perinteisess\u00e4 k\u00e4velykonsertissahan yleis\u00f6 voi vapaasti liikkua konserttipaikalla musiikin aikana, nyt samaa ideaa kokeiltiin k\u00e4velysauvojen &#8211; tuon mainion m\u00e4ntyharjulaisl\u00e4ht\u00f6isen keksinn\u00f6n &#8211; kanssa. P\u00e4\u00e4t\u00f6skonsertin helmen\u00e4 esiintyi huippusuosittu lauluyhtye Rajaton, joka veti kirkon l\u00e4hes t\u00e4yteen yleis\u00f6\u00e4. Lis\u00e4ksi j\u00e4rjestettiin viulun ja pianon mestarikurssit nuorille musiikinopiskelijoille, opettajina Antti Tikkanen ja Mikhail Yanovitsky.<\/p>\n<p style=\"margin-top: 1rem\">Ohjelma:<\/p>\n<ul>\n<li>\n<strong>Sauvak\u00e4velykonsertti<\/strong><br \/>\nMerismos-jousikvartetti<br \/>\n8.8. klo 18.00, Iso-Pappilan pihapiiri, vapaa p\u00e4\u00e4sy\n<\/li>\n<li>\n<strong>Sibelius Juhlakonsertti<\/strong><br \/>\nSinfonietta SOI joht. Jani Siv\u00e9n, Antti Tikkanen, viulu; Katri Paukkunen, sopraano; Ville Salonen, tenori; Riku Pelo, baritoni, estivaalikuorossa kamarikuoro Auditen laulajia.<br \/>\nOhjelmassa Sibeliuksen Humoreskit viululle, musiikkia n\u00e4ytelm\u00e4\u00e4n &#8220;Belsazarin pidot&#8221; ja ainoan oopperan &#8220;Neito Tornissa&#8221; konserttiesitys<br \/>\n12.8. klo 15.00, M\u00e4ntyharjun kirkko, liput 20\/18 \u20ac\n<\/li>\n<li>\n<strong>Piano Fest<\/strong><br \/>\nMikhail Yanovitsky, piano<br \/>\nSchumann, Liszt, Skrjabin, Sibelius<br \/>\nOhjelmassa mm. Sibeliuksen Finlandia s\u00e4velt\u00e4j\u00e4n omana sovituksena<br \/>\n17.8. klo 19.00, M\u00e4ntyharjun kirkko, liput 12 \u20ac\n<\/li>\n<li>\n<strong>P\u00e4\u00e4t\u00f6skonsertti<\/strong><br \/>\nLauluyhtye Rajaton<br \/>\nMonipuolinen ohjelma, joka sis\u00e4lt\u00e4\u00e4 my\u00f6s sovituksia Sibeliuksen parhaista lauluista.<br \/>\n31.8. klo 19.030, M\u00e4ntyharjun kirkko, liput 20\/18 \u20ac\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<div class=\"event\">\n<h3>2006: SOI Suvessa<\/h3>\n<p>Mozart ja Shostakovits olivat vuoden 2006 festivaalin teemas\u00e4velt\u00e4j\u00e4t. Nuoret suomalaiset huippupianistit Antti Siirala ja Kiril Kozlovsky, viisi upeaa ja lupaavaa laulusolistia Audite-kuoron ja Sinfonietta SOI orkesterin kanssa antoivat parastaan. Kirkossa kuultiin mm. Shostakovitsin 24 Preludia ja fuugaa ja Mozartin Requiem y\u00f6konserttina. Jotain festivaalin onnistumisesta kertoo my\u00f6s se, ett\u00e4 yleis\u00f6m\u00e4\u00e4r\u00e4ss\u00e4 koettiin melkoinen kasvu &#8211; yli 400%!<\/p>\n<div class=\"foogallery foogallery-container foogallery-justified foogallery-lightbox-none fg-justified fg-light fg-shadow-outline fg-loading-default fg-loaded-fade-in fg-ready\" id=\"foogallery-gallery-99\" data-foogallery=\"{&quot;item&quot;:{&quot;showCaptionTitle&quot;:true,&quot;showCaptionDescription&quot;:false},&quot;lazy&quot;:true,&quot;src&quot;:&quot;data-src-fg&quot;,&quot;srcset&quot;:&quot;data-srcset-fg&quot;,&quot;template&quot;:{&quot;rowHeight&quot;:200,&quot;maxRowHeight&quot;:&quot;150%&quot;,&quot;margins&quot;:2,&quot;lastRow&quot;:&quot;left&quot;}}\" data-fg-common-fields=\"1\" >\r\n\t<div class=\"fg-item\"><figure class=\"fg-item-inner\"><a data-attachment-id=\"100\" class=\"fg-thumb\"><span class=\"fg-image-wrap\"><img height=\"250\" width=\"165\" data-src-fg=\"http:\/\/localhost\/wp-content\/uploads\/cache\/2021\/03\/siiralaantti\/3603782387.jpg\" class=\"fg-image\" \/><\/span><\/a><figcaption class=\"fg-caption\"><div class=\"fg-caption-inner\"><\/div><\/figcaption><\/figure><div class=\"fg-loader\"><\/div><\/div><div class=\"fg-item\"><figure class=\"fg-item-inner\"><a data-attachment-id=\"101\" class=\"fg-thumb\"><span class=\"fg-image-wrap\"><img height=\"250\" width=\"376\" data-src-fg=\"http:\/\/localhost\/wp-content\/uploads\/cache\/2021\/03\/soisuvessa2006015\/4221805649.jpg\" class=\"fg-image\" \/><\/span><\/a><figcaption class=\"fg-caption\"><div class=\"fg-caption-inner\"><\/div><\/figcaption><\/figure><div class=\"fg-loader\"><\/div><\/div><div class=\"fg-item\"><figure class=\"fg-item-inner\"><a data-attachment-id=\"102\" class=\"fg-thumb\"><span class=\"fg-image-wrap\"><img height=\"250\" width=\"376\" data-src-fg=\"http:\/\/localhost\/wp-content\/uploads\/cache\/2021\/03\/soisuvessa2006040\/3281990654.jpg\" class=\"fg-image\" \/><\/span><\/a><figcaption class=\"fg-caption\"><div class=\"fg-caption-inner\"><\/div><\/figcaption><\/figure><div class=\"fg-loader\"><\/div><\/div><\/div>\r\n\n<p style=\"margin-top: 1rem\">Ohjelma:<\/p>\n<ul>\n<li>\n<strong>Shostakovits 100 v. Juhlakonsertit<\/strong><br \/>\nKiril Kozlovsky, piano<br \/>\nShostakovitsin 24 Preludia &#038; Fuugaa pianolle kahdessa konsertissa: klo 18.30 Preludit ja fuugat I-XII, klo 21.00 Preludit ja fuugat XIII-XXIV. Konserttien v\u00e4lill\u00e4 kirkon pihassa ravintola Taikatassin \u201dven\u00e4l\u00e4inen buffetti\u201d.<br \/>\n6.8., M\u00e4ntyharjun kirkko\n<\/li>\n<li>\n<strong>Y\u00f6messu<\/strong><br \/>\nSinfonietta SOI ja kamarikuoro Audite, joht. Jani Siv\u00e9n; Meri-Kukka Muurinen, sopraano; Ann-Marie Heino, mezzosopraano; Panu Skytt\u00e4, tenori; Petri Pussila, basso<br \/>\nMozart: Requiem<br \/>\n13.8. klo 21.00, M\u00e4ntyharjun kirkko\n<\/li>\n<li>\n<strong>Mozart 250 v. Juhlakonsertti<\/strong><br \/>\nSinfonietta SOI; Antti Siirala, piano; Teemu Laasanen, piano; Katri Paukkunen, sopraano<br \/>\nMozart-ohjelma (mm. pianokonsertto d-molli KV 466, sopraano-aarioita)<br \/>\n18.8. klo 19.00, M\u00e4ntyharjun kirkko\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<div class=\"event\">\n<h3>2005: SOI Suvessa<\/h3>\n<p>Vuoden 2005 festivaalilla keskityttiin kamarimusiikkiin ja p\u00e4\u00e4osin ulkomaisiin esiintyjiin. Konserttipaikkoina kokeiltiin M\u00e4ntyharjun lukiota sek\u00e4 ravintola Taikatassia. Festivaali ajoittui hein\u00e4kuun loppuun, mutta kohtalaisen hyv\u00e4st\u00e4 yleis\u00f6menestyksest\u00e4 huolimatta elokuu alkoi tuntua paremmalta vaihtoehdolta. Elokuussa muu kulttuuritarjonta on v\u00e4h\u00e4isemp\u00e4\u00e4, mutta ihmiset kuitenkin liikkuvat viel\u00e4 paljon ja musiikinn\u00e4lk\u00e4isi\u00e4 kuulijoita tulee M\u00e4ntyharjuun mm. Saksasta ja Ven\u00e4j\u00e4lt\u00e4. Lis\u00e4ksi festivaalin aikana j\u00e4rjestettiin Anatoli Melnikovin ja Mikhail Yanovitskyn mestarikurssit.<\/p>\n<p style=\"margin-top: 1rem\">Ohjelma:<\/p>\n<ul>\n<li>\n<strong>Ranskalainen ilta<\/strong><br \/>\nGa\u00ebtan Bigarr\u00e8, saksofoni; Antti Manninen, piano<br \/>\n27.7. klo 19:00, Ravintola Taikatassi\n<\/li>\n<li>\n<strong>S\u00e4veli\u00e4 Pariisista<\/strong><br \/>\nGa\u00ebtan Bigarr\u00e8, saksofoni; Antti Manninen, piano<br \/>\n29.7. klo 19:00, M\u00e4ntyharjun lukio\n<\/li>\n<li>\n<strong>Romanttista pianolla<\/strong><br \/>\nMikhail Yanovitsky, piano<br \/>\n30.7. klo 15.00, M\u00e4ntyharjun lukio\n<\/li>\n<li>\n<strong>Ven\u00e4l\u00e4iset virtuoosit<\/strong><br \/>\nAnatoli Melnikov, viulu; Mikhail Yanovitsky, piano<br \/>\n31.7. klo 15.00, M\u00e4ntyharjun lukio\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<div class=\"event\">\n<h3>2004: SOI Suvessa<\/h3>\n<p>SOI Suvessa -festivaalilla on historiaa vuodesta 2004 alkaen, jolloin helsinkil\u00e4inen Sinfonietta SOI -orkesteri kutsuttiin ensivierailulle M\u00e4ntyharjuun. Orkesterin nimest\u00e4 johdettiin festivaalille &#8220;ty\u00f6nimi&#8221;, joka ei liene kaikkein omaper\u00e4isin, mutta j\u00e4i hyvin yleis\u00f6n mieleen ja siksi el\u00e4m\u00e4\u00e4n vuodesta toiseen. Vierailun yhteydess\u00e4 orkesteri piti viikon mittaisen harjoitusleirin seurakunnan leirikeskuksessa Lankaniemess\u00e4, sek\u00e4 esiintyi kahdessa konsertissa M\u00e4ntyharjun kirkossa. Lis\u00e4ksi festivaalin aikana j\u00e4rjestettiin Anatoli Melnikovin viulunsoiton mestarikurssi.<\/p>\n<p style=\"margin-top: 1rem\">Ohjelma:<\/p>\n<ul>\n<li>\n<strong>Konsertti I<\/strong><br \/>\nAnatoli Melnikov, viulu; Sinfonietta SOI, joht. Jani Siv\u00e9n<br \/>\nJohannes Brahms (1833-1897): Traaginen alkusoitto Op.81, Pjotr Tsaikovsky (1840-1893): Viulukonsertto D-duuri Op.35, Jean Sibelius (1865-1957): Sinfonia Nr. 3 C-duuri Op.52.<br \/>\n13.8. klo 19:00, M\u00e4ntyharjun kirkko\n<\/li>\n<li>\n<strong>Konsertti II<\/strong><br \/>\nSinfonietta SOI, joht. Jani Siv\u00e9n<br \/>\nG.B. Grillo: Canzon sestadecima, J.Ch. Bach: Kvintetto B-duuri, B.H. Crusell: Klarinettikvartetto c-molli, Allegro molto agitato, Pastorale, Menuetto, Rondo, J.S. Bach: Kaksoisviulukonsertto d-molli. BWV 1043.<br \/>\n14.8. klo 18.00, M\u00e4ntyharjun kirkko\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>2016: Pinus Musica Pinus Musica sai jatkoa 24.7.-29.7.2016 leirikeskus Lankaniemess\u00e4. Opetus- ja harjoittelupaikkana k\u00e4ytettiin Lankaniemen lis\u00e4ksi valtion virastotaloa. Ammattitaitoiset leiriohjaajat pitiv\u00e4t musiikillisesta si\u00e4ll\u00f6st\u00e4 huolen ja vapaa-aikana leirill\u00e4 oli mahdollisuus pelata monenlaisia pelej\u00e4, saunoa ja uida valvotusti, osallistua leirikuoroon tai vaikka tehd\u00e4 porukalla retken l\u00e4himets\u00e4\u00e4n. 2013: Pinus Musica Ensimm\u00e4inen Pinus Musica -musiikkileiri j\u00e4rjestettiin 29.7.-4.8.2013 Lankaniemen leirikeskuksessa. &hellip; <a href=\"http:\/\/localhost\/tapahtumahistoria\/\">Continued<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/18"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=18"}],"version-history":[{"count":23,"href":"http:\/\/localhost\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/18\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":110,"href":"http:\/\/localhost\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/18\/revisions\/110"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=18"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}